工程界拒絕攬炒莫分化 應正確認識公共工程招標

早前有一位自稱支持「攬炒」的工程師，不知是否為了參選，卻改口說現在不是時候「攬炒」！「攬炒」根本就是大錯特錯，累己累人，要全社會埋單，危害香港的穩定繁榮，是極不負責任的行為。有問題就應該團結社會各方力量，想方設法解決問題，不能誤導業界，才是業界代表所為。

近日又見有一報上文章長篇大論，說甚麼政府工程由少數中資及大型海外承建商壟斷，似乎想搞起業界分化矛盾。文章漠視特區政府招標國際化及公平性，項目規模考慮，技術及財務能力的要求，承建商員工福利培育及高度本地化，政府相關限制等現實。然而，他在職的公司也是外資公司，根據他的邏輯，他也應該離職抗議。

承建商包括港資，中資及外資，有適合「甲組」、「乙組」、「丙組」和「試用期」資格的承建商，五花八門，各適其適，並沒有偏袒任何一方。競投公共工程，承建商是要經過一段長時間和一系列嚴肅、冗長的審批過程才能成功進入名冊，從而競投適合他們的工程。

有人說「近年政府工程由少數中資及大型海外承建商壟斷」，所言偏頗。

星島日報
屌你老母

工程界食屎啦, 圍標, 判上判......宜家咪好lo, 安樂食晒政府job

係咪潘樂陶嗰間公司？

有人說「近年政府工程由少數中資及大型海外承建商壟斷」，所言偏頗。

唔緊要查下土木工程署囉
睇下有幾多係中資做挑

攬炒定義：不包括自己擁有的